---
aid: 9025
zid: 556589
title: "如果临高众穿越到的是19世纪···"
author: 深潜者
date: 2014-08-19 13:38:37+07:00
lastmod: 2014-09-03 15:51:00+07:00
---

深潜者 于 2014-8-19 13:38:37 发表了：

如题（当然 19 世纪的话似乎不适合从临高起家，或许要找个更偏远的地方穿越），故事会有什么变化？科技又会怎么攀？

---

liutom2 于 2014-8-19 18:08:35 发表了：

19 世纪？这帮人妥妥的药丸，米尼枪可是 1853 年就定型了

---

深潜者 于 2014-8-19 18:30:11 发表了：

> liutom2 发表于 2014-8-19 18:08
>
> 19 世纪？这帮人妥妥的药丸，米尼枪可是 1853 年就定型了

对于临高众来说，拿出更先进的武器是完全有可能的吧？19 世纪的话，还能从欧洲进口“低端”工业设备

---

knifers 于 2014-8-19 18:54:05 发表了：

十九世纪啥时候？

十九世纪中后期对小团体穿已经是超高难度了。不说武器装备啥的，即便只是拿出几份当时的专业前沿的论文出来，如果不是这个专业的现代人恐怕都有些难以看懂了

---

dengjianyyy 于 2014-8-19 19:01:23 发表了：

开局方式要不同，穿到 17 世纪这种落后的时代，可以通过砸烂旧体系建立新体系开局；穿到 19 世纪，恐怕就要先融入旧体系再改造成新体系了。

---

兰度 于 2014-8-19 19:03:36 发表了：

> 深潜者 发表于 2014-8-19 18:30
>
> 对于临高众来说，拿出更先进的武器是完全有可能的吧？19 世纪的话，还能从欧洲进口“低端”工业设备

1801 年和 1899 年的世界都在 19 世纪，但绝对是两个世界。

---

深潜者 于 2014-8-19 19:06:47 发表了：

> dengjianyyy 发表于 2014-8-19 19:01
>
> 开局方式要不同，穿到 17 世纪这种落后的时代，可以通过砸烂旧体系建立新体系开局；穿到 19 世纪，恐怕就要先融 ...

先融入旧体系？

18、19 世纪穿越不是流行造反流吗？（穿清不反，····）

---

深潜者 于 2014-8-19 19:09:10 发表了：

> 兰度 发表于 2014-8-19 19:03
>
> 1801 年和 1899 年的世界都在 19 世纪，但绝对是两个世界。

问具体时间的话，那就是 1842 年 9 月 15 日下午一点多钟好了

---

深潜者 于 2014-8-19 19:30:53 发表了：

> knifers 发表于 2014-8-19 18:54
>
> 十九世纪啥时候？
>
> 十九世纪中后期对小团体穿已经是超高难度了。不说武器装备啥的，即便只是拿出几份当时的 ...

带物资的小团体穿越难道不比单穿更强吗？有了 19 世纪后期的工业基础，就不需要小团体辛辛苦苦自己攀科技了。进口设备并改进的速度更快。

---

dengjianyyy 于 2014-8-19 19:35:22 发表了：

> 深潜者 发表于 2014-8-19 19:06
>
> 先融入旧体系？
>
> 18、19 世纪穿越不是流行造反流吗？（穿清不反，····）

刚穿到清朝就打出反旗的都死了。

---

深潜者 于 2014-8-19 19:39:00 发表了：

> dengjianyyy 发表于 2014-8-19 19:35
>
> 刚穿到清朝就打出反旗的都死了。

为什么非得直接穿越到清朝统治的土地上呢？

从海外积蓄造反力量也行吧？

感觉在 19 世纪中后期，对于非魂穿者来说，从清朝内部积蓄力量比从外部困难吧？

---

liutom2 于 2014-8-19 20:13:32 发表了：

> 深潜者 发表于 2014-8-19 18:30
>
> 对于临高众来说，拿出更先进的武器是完全有可能的吧？19 世纪的话，还能从欧洲进口“低端”工业设备

基础差太多了，人家可是真正的 19 世纪水平，有几十万产业工人，上百万吨的钢铁产量，狒狒们带过去的东西就算质量更高，但在数量上的差距太大了。

---

深潜者 于 2014-8-19 20:15:08 发表了：

_本帖最后由 深潜者 于 2014-8-19 20:16 编辑_

> liutom2 发表于 2014-8-19 20:13
>
> 基础差太多了，人家可是真正的 19 世纪水平，有几十万产业工人，上百万吨的钢铁产量，狒狒们带过去的东西就 ...

一个单穿的人还能将 19 世纪的中国带入工业化呢！更何况群穿？

当然 19 世纪的话，狒狒们的资料就比他们带去的设备更有用了。

带几 t 人造蓝/红宝石回去如何？

---

liutom2 于 2014-8-19 20:32:03 发表了：

> 深潜者 发表于 2014-8-19 20:15
>
> 一个单穿的人还能将 19 世纪的中国带入工业化呢！更何况群穿？
>
> 当然 19 世纪的话，狒狒们的资料就比他们带去 ...

能？您这是打算用哪本书来证明这个理论？

---

Brain1127 于 2014-8-19 21:06:28 发表了：

赤色 T800 的故事

---

SG3525 于 2014-8-19 23:46:46 发表了：

1800 还在风帆战列舰，1899 年前无畏都到处跑了。

狒狒们需要大幅强化才能站稳。比如带上 4 条改良版亲王号，一条 10wT 级别的综合加工船什么的

---

小白之友 于 2014-8-19 23:56:00 发表了：

1800 年，或许还行。1840 年之后很难。

---

深潜者 于 2014-8-20 12:10:12 发表了：

> SG3525 发表于 2014-8-19 23:46
>
> 1800 还在风帆战列舰，1899 年前无畏都到处跑了。
>
> 狒狒们需要大幅强化才能站稳。比如带上 4 条改良版亲王号， ...

先暴兵速灭满清，再集全国之力攀工业呗

---

游过来看看 于 2014-8-20 12:38:45 发表了：

按 1850 算，公开对抗的话，参考一鸦二鸦英军和英法联军兵力，穿越者至少能扛住这个水平的才行。

其实一鸦能灭了英军舰队，十年之内不会面对英国全面动员过来的。

先勾结帝国主义再偷偷积蓄力量就另说了。

---

深潜者 于 2014-8-20 12:50:49 发表了：

_本帖最后由 深潜者 于 2014-8-20 12:53 编辑_

> 游过来看看 发表于 2014-8-20 12:38
>
> 按 1850 算，公开对抗的话，参考一鸦二鸦英军和英法联军兵力，穿越者至少能扛住这个水平的才行。
>
> 其实一鸦 ...

刚穿越时干嘛要与列国交战？

从对太平天国的态度来看，穿越者造反时（至少是前中期）不会受到列强的干预吧？

金田起义时的总军力才多少？不照样能席卷数省？

等穿越众有数省之地甚至统一全国后，还会顶不住可能的列强干涉军？

---

游过来看看 于 2014-8-20 13:28:10 发表了：

> 深潜者 发表于 2014-8-20 12:50
>
> 刚穿越时干嘛要与列国交战？
>
> 从对太平天国的态度来看，穿越者造反时（至少是前中期）不会受到列强的干预 ...

恐怕交战是不可避免的。

穿越者要积蓄力量，必须大量输出工业品，和殖民者之间矛盾是不可调和的。

按 1850 西方工业水平算，

穿越者必须能支撑建立百万吨级别的煤铁工业复合体，

并要尽快向电气化进军以获得代差优势，

此外需要大量农田提供粮食和纺织业原材料，

出于倾销商品需要得交通便利，

初期还要不引起清朝倾国之力打压（对付天平天国的级别）。

这个基地该开在哪儿？

---

深潜者 于 2014-8-20 13:50:11 发表了：

> 游过来看看 发表于 2014-8-20 13:28
>
> 恐怕交战是不可避免的。
>
> 穿越者要积蓄力量，必须大量输出工业品，和殖民者之间矛盾是不可调和的。

百万 t 煤钢复合体？

1850 年普鲁士的钢铁产量貌似才 21 万 t 吧？

穿越众只要有武装几万近代军队的实力就足以铲平满清了，席卷全国前有个几万 t 钢铁产量足够用了吧？

感觉靠台湾或者海南就够积蓄力量的

---

eumenes 于 2014-8-20 14:04:20 发表了：

> 游过来看看 发表于 2014-8-20 13:28
>
> 恐怕交战是不可避免的。
>
> 穿越者要积蓄力量，必须大量输出工业品，和殖民者之间矛盾是不可调和的。

穿越者趴在满清身上吸血足够积聚力量了。

十九世纪前期根本谈不上和列强交战这档子事，否则英国人也不会到 1840 年才想起来要砸开中国大门。

---

eumenes 于 2014-8-20 14:05:50 发表了：

> liutom2 发表于 2014-8-19 18:08
>
> 19 世纪？这帮人妥妥的药丸，米尼枪可是 1853 年就定型了

1853 这不十九世纪已经过去一半了。

1800 年穿越，头 15 年欧洲列强相互厮杀还来不及，顾不上远东的。

---

liutom2 于 2014-8-20 14:10:38 发表了：

> eumenes 发表于 2014-8-20 14:05
>
> 1853 这不十九世纪已经过去一半了。
>
> 1800 年穿越，头 15 年欧洲列强相互厮杀还来不及，顾不上远东的。

远东的大清也不是几百个人能搞的定的

---

游过来看看 于 2014-8-20 14:14:47 发表了：

> 深潜者 发表于 2014-8-20 13:50
>
> 百万 t 煤钢复合体？
>
> 1850 年普鲁士的钢铁产量貌似才 21 万 t 吧？
>
> 穿越众只要有武装几万近代军队的实力就足以 ...

18050 年普鲁士连统一都还没完成好吧，当年英国钢铁产量已经是 200W 往上走。

对于穿越者又不是只有军队才需要钢铁，

还得考虑到英国这些武装清军的可能性，

几万人的近代军队需要的工业支撑，

背后的机床，工厂，蒸汽机，铁路哪个不是消耗钢铁的大户。

临高位面已经四五年了，有几万近代军队没？

---

eumenes 于 2014-8-20 14:17:03 发表了：

> liutom2 发表于 2014-8-20 14:10
>
> 远东的大清也不是几百个人能搞的定的

难度级别当然是明末不能比，但也不是完全没希望。

运气好的话，几年里作到割据台湾还是可能的吧。

---

游过来看看 于 2014-8-20 14:18:14 发表了：

> eumenes 发表于 2014-8-20 14:05
>
> 1853 这不十九世纪已经过去一半了。
>
> 1800 年穿越，头 15 年欧洲列强相互厮杀还来不及，顾不上远东的。

十八世纪一头一尾的差别已经大到天上去了，折中取 1850.

---

eumenes 于 2014-8-20 14:19:21 发表了：

_本帖最后由 eumenes 于 2014-8-20 14:23 编辑_

> 游过来看看 发表于 2014-8-20 14:18
>
> 十八世纪一头一尾的差别已经大到天上去了，折中取 1850.

1850 肯定没戏。

不抓住拿破仑战争这个时间窗口基本死定了。

几百穿越者短期内作到武装割据——譬如台湾——已经运气好到不得了了。接下来势必是和满清的长期战争，如果拿破仑战争结束让英国腾出手来，他们主动或被动（满清借师助剿）参与的可能性极大，到那时 500 废顶天是把割据局面保持下去，运气不好只怕欲留全尸而不得了。

---

liutom2 于 2014-8-20 14:25:13 发表了：

> eumenes 发表于 2014-8-20 14:19
>
> 1850 肯定没戏。
>
> 不抓住拿破仑战争这个时间窗口基本死定了。

1800 年都难，1740 年坩埚钢已经有了，很多重要的物理和化学研究也开始了，狒狒们的技术优势就只是在文字上了，在物质条件上差几百条街了。

---

liutom2 于 2014-8-20 14:26:22 发表了：

> eumenes 发表于 2014-8-20 14:17
>
> 难度级别当然是明末不能比，但也不是完全没希望。
>
> 运气好的话，几年里作到割据台湾还是可能的吧。

别说大清了，这帮人要不是穿明末，就算 500 人都是机枪，也抗不住大萌朝举国来征

---

eumenes 于 2014-8-20 14:33:39 发表了：

_本帖最后由 eumenes 于 2014-8-20 14:37 编辑_

> liutom2 发表于 2014-8-20 14:26
>
> 别说大清了，这帮人要不是穿明末，就算 500 人都是机枪，也抗不住大萌朝举国来征

准备的特别充分的话——人员得到充分训练，武器装备物资器材极为充足，那么无论明中叶还是清中叶长期割据个海岛还是有可能的。

我想几十艘大型中式帆船，每船架上十几门无后座力炮足够控制海峡了吧？

---

eumenes 于 2014-8-20 14:36:20 发表了：

> liutom2 发表于 2014-8-20 14:25
>
> 1800 年都难，1740 年坩埚钢已经有了，很多重要的物理和化学研究也开始了，狒狒们的技术优势就只是在文字上 ...

理论上还是有可能的。

毕竟狒狒们不是一开始就要面对欧洲列强。

只要能在欧洲（其实就是英国）大规模插手前能控制中国，甚或只是中国比较大的一部分——譬如江南福建广东等地，那么这游戏还有得玩。

---

liutom2 于 2014-8-20 14:49:48 发表了：

> eumenes 发表于 2014-8-20 14:33
>
> 准备的特别充分的话——人员得到充分训练，武器装备物资器材极为充足，那么无论明中叶还是清中叶长期割据 ...

你这么折腾不如直接弄艘炮艇过去好了，或者直接在这边采购现成的蒸汽动力船也不难的，还要帆船干什么呀。

穿越这类事业，最难的部分是武器，其他的东西都是可以随便采购的，武器无论如何是不可能偷偷摸摸搞到极为充足的程度的。

别的都不说，就是在美国，你突然买 1000 万发 7.62 步机枪弹绝对会被盯上。

---

liutom2 于 2014-8-20 14:52:22 发表了：

> eumenes 发表于 2014-8-20 14:36
>
> 理论上还是有可能的。
>
> 毕竟狒狒们不是一开始就要面对欧洲列强。

难度还是挺大的，中国是世界第一大国呀，你要获取资源人力就必须跟中国打交道，一旦有事，一个和平时期的中国是具有极为强大的动员能力的。当然，你架上百挺机枪来个索姆河给大清朝看看估计也不是不行。

---

eumenes 于 2014-8-20 14:53:09 发表了：

> liutom2 发表于 2014-8-20 14:49
>
> 你这么折腾不如直接弄艘炮艇过去好了，或者直接在这边采购现成的蒸汽动力船也不难的，还要帆船干什么呀。 ...

炮艇燃料维护超级麻烦啊。

1800 年上哪采购蒸汽船？

---

eumenes 于 2014-8-20 14:53:48 发表了：

> liutom2 发表于 2014-8-20 14:52
>
> 难度还是挺大的，中国是世界第一大国呀，你要获取资源人力就必须跟中国打交道，一旦有事，一个和平时期的 ...

当然难度大，只能说还有那么点成功的可能而已。

---

游过来看看 于 2014-8-20 15:03:41 发表了：

> eumenes 发表于 2014-8-20 14:19
>
> 1850 肯定没戏。
>
> 不抓住拿破仑战争这个时间窗口基本死定了。

等第二次工业革命开始基本就没法了。

1850 的话，可能的地方只有一个——东北，资源够，但人口不足，只好去山东半岛抢；

堵住辽西走廊，控制渤海还是做的到的；威胁北京，盛京，但不要大清的命，只要各种赔款；

10 年内爬上第二次工业革命的科技树形成对殖民者的碾压。

---

liutom2 于 2014-8-20 17:43:10 发表了：

> eumenes 发表于 2014-8-20 14:53
>
> 炮艇燃料维护超级麻烦啊。
>
> 1800 年上哪采购蒸汽船？

带蒸汽船过去，不带柴油船，现代采购点蒸汽船应该是能做到的

---

深潜者 于 2014-8-20 18:21:36 发表了：

> liutom2 发表于 2014-8-20 14:26
>
> 别说大清了，这帮人要不是穿明末，就算 500 人都是机枪，也抗不住大萌朝举国来征

照这个逻辑，金田的教徒们早该完蛋才对！

---

深潜者 于 2014-8-20 18:24:45 发表了：

> eumenes 发表于 2014-8-20 14:19
>
> 1850 肯定没戏。
>
> 不抓住拿破仑战争这个时间窗口基本死定了。

请主动寻求土著加盟，而非闷头搞独资。拿战抓不住，不还有克里米亚吗？

---

深潜者 于 2014-8-20 18:27:34 发表了：

> liutom2 发表于 2014-8-20 14:10
>
> 远东的大清也不是几百个人能搞的定的

太平天国的时候列强初了洋枪队/常胜军（主要还是租界出的）还“派”了多少军队？

等满清决心大肆卖国，那穿越者都得占据数省了吧？有数省之力的穿越集团还怕列强不到 1 万的干涉军吗？

---

深潜者 于 2014-8-20 18:28:11 发表了：

> liutom2 发表于 2014-8-20 17:43
>
> 带蒸汽船过去，不带柴油船，现代采购点蒸汽船应该是能做到的

话说现在还有什么烧煤船了吗？

---

深潜者 于 2014-8-20 18:39:37 发表了：

> eumenes 发表于 2014-8-20 14:36
>
> 理论上还是有可能的。
>
> 毕竟狒狒们不是一开始就要面对欧洲列强。

类推太平天国的话，就算占据数省也不会让满清以大肆卖国为代价邀请列强帮忙吧？

再说 19 世纪 50 年代的时候满清对于列强还不算怎么开放吧？穿越者甚至能用更开发的条件换取列强的中立。

---

liutom2 于 2014-8-20 20:08:50 发表了：

> 深潜者 发表于 2014-8-20 18:21
>
> 照这个逻辑，金田的教徒们早该完蛋才对！

狒狒们绝大部分都不具备神棍的素质，想学洪秀全可没那么容易

---

liutom2 于 2014-8-20 20:12:59 发表了：

> 深潜者 发表于 2014-8-20 18:28
>
> 话说现在还有什么烧煤船了吗？

还有那么几艘的，都是旅游项目了。

不过你只要提出需要，很容易就能搞到，这又不是什么新鲜东西，找厂家造就是了。

---

liutom2 于 2014-8-20 20:14:47 发表了：

> 深潜者 发表于 2014-8-20 18:39
>
> 类推太平天国的话，就算占据数省也不会让满清以大肆卖国为代价邀请列强帮忙吧？
>
> 再说 19 世纪 50 年代的时候 ...

嘿，狒狒们派几个人跟列强们去谈判，一张嘴牛津音震对方一个跟头。

---

深潜者 于 2014-8-20 20:16:25 发表了：

> liutom2 发表于 2014-8-20 20:08
>
> 狒狒们绝大部分都不具备神棍的素质，想学洪秀全可没那么容易

比起洪秀全的纯语言神棍，狒狒们还是不可能被当时拆穿的“神术”呢！

另外狒狒又不是没演过神棍。

既然单穿清造反小说能做到，拥有更多资源的狒狒们为什么不可以？

---

liutom2 于 2014-8-20 20:17:39 发表了：

> 深潜者 发表于 2014-8-20 20:16
>
> 比起洪秀全的纯语言神棍，狒狒们还是不可能被当时拆穿的“神术”呢！
>
> 另外狒狒又不是没演过神棍。
>
> 既然 ...

别拿小说当证据行吗？咱们严肃点

---

深潜者 于 2014-8-20 20:22:20 发表了：

> liutom2 发表于 2014-8-20 20:17
>
> 别拿小说当证据行吗？咱们严肃点

那狒狒就是废废的论据又在哪里？

---

knifers 于 2014-8-20 20:41:44 发表了：

> 深潜者 发表于 2014-8-20 20:16
>
> 比起洪秀全的纯语言神棍，狒狒们还是不可能被当时拆穿的“神术”呢！
>
> 另外狒狒又不是没演过神棍。
>
> 既然 ...

&nbsp; &nbsp; 临高为啥搞工业化，还不就是大都是一帮废柴军武宅，属于社会废渣的水平，在权谋心术手段上难以和那些人中精英的土著官员商人们比，所以就搞工业化这种土著不会的玩意来占据主动权么。。在本位面都是一帮没事业没妹子的屌丝宅，即便是穿到古代又怎么可能会立刻变得会为人处世了呢？

&nbsp; &nbsp;穿到 19 世纪后期，权谋比不过官员们，科技领先也有限，扑街的可能性很大啊。。

---

波尔布特 于 2014-8-20 20:47:21 发表了：

不是已经有人写出来了吗？

《铁幕降临》：500 废穿越到 1854 年，主要金手指是可以维持 2 年时间双穿的时间机器。

先占领东极岛，然后是定海县（舟山岛），接着是台北地区（同时佯攻浙东)，目前已经发展到新竹县。

阅读地址：
http://book.zongheng.com/showchapter/148765.html

主要问题是更新太慢，从 2012 年初至今已经 2 年半了，正文才写了 164 章，大约 50-60 万字。

---

深潜者 于 2014-8-20 20:49:24 发表了：

> knifers 发表于 2014-8-20 20:41
>
> 临高为啥搞工业化，还不就是大都是一帮废柴军武宅，属于社会废渣的水平，在权谋心术手段上难以和那些 ...

又不需要在清国体制内混，哪用得着那么些权谋心术？

从南洋某地起家慢慢平推就好呀！

其实到 19 世纪反倒不需要带那么多工业设备，也不需要自建工业化。从欧洲进口军火和军火生产线推掉清国，之后再慢慢工业化也行。

高技术贸易品似乎更有用。就是不知道将电台之类的东西卖给欧洲会怎样？

---

knifers 于 2014-8-20 21:55:08 发表了：

_本帖最后由 knifers 于 2014-8-20 21:56 编辑_

> 深潜者 发表于 2014-8-20 20:49
>
> 又不需要在清国体制内混，哪用得着那么些权谋心术？
>
> 从南洋某地起家慢慢平推就好呀！
>
> 其实到 19 世纪反倒 ...

&nbsp; &nbsp;权谋心术又不是单纯对付官场的。。下到安稳手下，治理民众。中到同事关系，拉拢同僚。上到拉经费讨需求。这都得需要些心术手段才能玩的溜啊。

&nbsp; &nbsp;要是这方面点数不够，恐怕就是吃力不讨好送钱还被骂的悲催倒霉蛋了。当然，大部分死宅就是因为如此才会成为死宅而不是那什么成功人士的。。

&nbsp; &nbsp;临高穿明末尚且可以以势压人，然后威逼利诱占据地盘再依靠土著对工业化和现代化的不了解来确保统治并逐步扩张。穿 19 世纪的话，如果五百全副武装的穿越众带来的武力优势不能快速压住场子，那么就很难确保收来的土著手下会可靠了。

&nbsp; &nbsp;另，穿 19 世纪的话对技术外泄的管控将更加严格，不要说电台外卖，就算自己领地用的蒸汽机都得经过伪装确保别人难以透析原理了。。

---

深潜者 于 2014-8-20 22:14:46 发表了：

> knifers 发表于 2014-8-20 21:55
>
> 权谋心术又不是单纯对付官场的。。下到安稳手下，治理民众。中到同事关系，拉拢同僚。上到拉经费讨需 ...

既然一直在纠结狒狒就是废废。那就改成一群有理想、有能力的人穿越好了

---

c47 于 2014-8-20 22:27:28 发表了：

我们需要钢铁侠系统、我们需要《遗落战境》中的水电平台和巡逻机器人、我们还需要星盟的航母或者 UNSC 的无穷号！

总之....我们需要一切能帮我们碾压对手的玩意，即便我们自己无法制造也可以，只要储备够用就成！

以上，穿越 500 废宣！

---

c47 于 2014-8-20 22:28:40 发表了：

> 深潜者 发表于 2014-8-20 22:14
>
> 既然一直在纠结狒狒就是废废。那就改成一群有理想、有能力的人穿越好了

有理想有能力的人首先会散伙分成小团队单干....个别“霸气”的家伙直接就内部火并了啊！

---

OstLeKon 于 2014-8-20 22:41:28 发表了：

干脆某个政权秘密支持就行了。

---

深潜者 于 2014-8-20 22:50:06 发表了：

> c47 发表于 2014-8-20 22:28
>
> 有理想有能力的人首先会散伙分成小团队单干....个别“霸气”的家伙直接就内部火并了啊！

如果穿越众一开始就不是松散的团体呢？这不就能避免独走和火并了？

---

liutom2 于 2014-8-20 22:54:20 发表了：

> 深潜者 发表于 2014-8-20 20:22
>
> 那狒狒就是废废的论据又在哪里？

精英不遭雷劈，会穿越吗？

几百个精英一块被雷劈，这老天爷也太会挑人了吧？

---

liutom2 于 2014-8-20 22:57:19 发表了：

> 波尔布特 发表于 2014-8-20 20:47
>
> 不是已经有人写出来了吗？
>
> 《铁幕降临》：500 废穿越到 1854 年，主要金手指是可以维持 2 年时间双穿的时间机器 ...

双向时间机器，这金大腿开的

---

c47 于 2014-8-20 23:13:54 发表了：

> 深潜者 发表于 2014-8-20 22:50
>
> 如果穿越众一开始就不是松散的团体呢？这不就能避免独走和火并了？

你是想说由土鳖政府组织的官方团队是吧？

如果设定是单向穿越的话，我只能说....他们的未来不可限量，但束缚太多...我还是看好 500 废的成就高于其！

前提是，穿越物资供给上必须平等哦

---

波尔布特 于 2014-8-20 23:45:59 发表了：

> liutom2 发表于 2014-8-20 22:57
>
> 双向时间机器，这金大腿开的

其实《临高启明》的开篇也有 1 年时间的双向虫洞，那本书不过是把期限改为 2 年，而且一开始就直接放异时空的孤岛上送人、送物资。直到现在，在现代以“道具”名义打造的铁甲舰还未完工送过去。

也不知《临高启明》里文总的虫洞寿命是根据物资吨位定的还是时间定的，如果是根据时间定的，其实早就应该利用 1 年的时间找块孤岛之类的“无人区”把一部分物资与人员先送过去搞建设。

---

liutom2 于 2014-8-20 23:52:32 发表了：

> 波尔布特 发表于 2014-8-20 23:45
>
> 其实《临高启明》的开篇也有 1 年时间的双向虫洞，那本书不过是把期限改为 2 年，而且一开始就直接放异时空的 ...

临高启明的双向虫洞是能量限制的，也就是能穿越的质量总数固定，一旦达到极限，虫洞就泯灭了。

---

深潜者 于 2014-8-21 12:05:43 发表了：

> liutom2 发表于 2014-8-20 22:54
>
> 精英不遭雷劈，会穿越吗？
>
> 几百个精英一块被雷劈，这老天爷也太会挑人了吧？

架空历史学家（比如尼尔·弗格森）捡到虫洞的话，未必不会去穿越呀！未必不会拉一只穿越团队呀！

---

liutom2 于 2014-8-21 12:36:44 发表了：

> 深潜者 发表于 2014-8-21 12:05
>
> 架空历史学家（比如尼尔·弗格森）捡到虫洞的话，未必不会去穿越呀！未必不会拉一只穿越团队呀！

团穿这种事本身就很扯淡的，狒狒们最大的功绩就是证明了团穿下还这个水平，单穿小霸王就是个笑话而已

---

pwatx1 于 2014-8-30 10:56:47 发表了：

> eumenes 发表于 2014-8-20 14:19
>
> 1850 肯定没戏。
>
> 不抓住拿破仑战争这个时间窗口基本死定了。

不可能。

满清要是这么容易就能交涉了，那也不是满清了。

不过是区区台湾岛上面的纤芥之疾，竟然要借白皮鬼的军队助剿，你让我堂堂大清国怎么丢这个人？

翻看中国近代史，一鸦二鸦满清被人按着狠揍了几十年，才慢吞吞的开始搞洋务运动，总理各国事务衙门直到 1861 年才成立。

---

拔剑四顾心 于 2014-9-3 15:49:50 发表了：

> liutom2 发表于 2014-8-20 14:10
>
> 远东的大清也不是几百个人能搞的定的

这个时候就需要毛坦厂中学的上万半丁了，训练一两年，完爆八旗绿营。

---

拔剑四顾心 于 2014-9-3 15:51:30 发表了：

> liutom2 发表于 2014-8-20 14:49
>
> 你这么折腾不如直接弄艘炮艇过去好了，或者直接在这边采购现成的蒸汽动力船也不难的，还要帆船干什么呀。 ...

可找金三胖买。反正也不要脸了。

---
